# Ansible Collection

Dieses Repository enthält eine Sammlung von Ansible-Dateien für das Updaten und Verwalten von Debian-Servern.

## Inhaltsverzeichnis

- [Ansible Collection](#ansible-collection)
  - [Inhaltsverzeichnis](#inhaltsverzeichnis)
  - [Über die Ansible Collection](#über-die-ansible-collection)
  - [Verwendung](#verwendung)
  - [Beitragende](#beitragende)
  - [Kontakt](#kontakt)
  - [Lizenz](#lizenz)

## Über die Ansible Collection

Die Ansible Collection in diesem Repository ist eine Sammlung von Ansible-Dateien, die speziell für das Updaten und Verwalten von Debian-Servern entwickelt wurden. Sie bietet Playbooks, Rollen und Konfigurationsdateien, die Ihnen helfen, Ihre Serverumgebung effizient zu aktualisieren und zu verwalten.

## Verwendung

Um die Ansible-Dateien aus diesem Repository zu verwenden, führen Sie bitte die folgenden Schritte aus:

1. Stellen Sie sicher, dass Sie eine unterstützte Version von Ansible auf Ihrem System installiert haben.

2. Klone oder laden Sie dieses Repository herunter:
```
git clone https://codeberg.org/Tealk/ansible_collection.git
```

3. Navigieren Sie in das Verzeichnis des heruntergeladenen Repositories:
```
cd ansible_collection
```

4. Passen Sie die Playbooks und Konfigurationsdateien nach Ihren Anforderungen an.

5. Führen Sie die Ansible-Playbooks mit dem Befehl `ansible-playbook` aus:
```
ansible-playbook playbook.yml
```

Stellen Sie sicher, dass Sie die geeigneten Hosts und Variablen in den Playbooks angeben.

Bitte beachten Sie, dass die Verwendung der Ansible-Dateien in diesem Repository Ihre Verantwortung ist. Stellen Sie sicher, dass Sie die Auswirkungen der Änderungen verstehen und entsprechende Sicherheitsmaßnahmen ergreifen.

## Beitragende

Beiträge zu diesem Repository sind willkommen! Wenn Sie Verbesserungen vornehmen möchten, führen Sie bitte die folgenden Schritte aus:

1. Forken Sie das Repository.
2. Erstellen Sie einen neuen Branch für Ihre Änderungen.
3. Führen Sie Ihre Änderungen durch und veröffentlichen Sie diese in Ihrem Fork.
4. Erstellen Sie einen Pull-Request, um Ihre Änderungen in das Hauptrepository einzubringen.

Wir schätzen Ihre Beiträge und werden sie überprüfen und zusammenführen, um die Ansible Collection kontinuierlich zu verbessern.

## Kontakt

Für Fragen oder Anliegen können Sie uns über die Kontaktdaten im Repository erreichen.

## Lizenz

Die Ansible Collection in diesem Repository ist unter der [MIT-Lizenz](https://chat.openai.com/LICENSE) lizenziert.
